# Java IO

* Поток (Stream) - последовательность байтов, поступающая в/из вашу(-ей) прогрумму(-ы)

* По умолчанию в Java открывается три потока - `System.out`, `System.in`, `System.err`

* Задача - использовать поток байтов из файла.

* `InputStream` - абстрактный класс, который содержит общую логику работы с входящим потоком байтов.

```JAVA
    public abstract class InputStream implements Closeable {
        // число - байт, считанный из потока
        // 0 ... 255 - байт
        // -1 - нечего считывать (конец потока)
        public abstract int read() throws IOException;
    }
````

* `FileInputStream` - частично-нативная реализация `InputStream` для работы с файлом.

* Почему `read()` возвращает `int` а не `byte`?

Потому что byte - `-128 .. 127`, но, при этом, read должен как-то сообщить, что поток кончился, он возвращает `-1`.
Но если read будет возвращать `byte`, возникнет неоднозначность между -1 и 255.